拜登政府據報推出新規則限制美國技術轉移至中國

拜登政府據報推出新規則限制美國技術轉移至中國

《華爾街日報》引述消息人士報道，美國總統拜登政府，計劃推出一項規則，限制美國技術轉移到中國，下月生效。根據報道，有關法案最初在去年11月由前總統特朗普政府提出，授權商務部可以禁止任何被指威脅國家安全的商業交易，希望減低中國對美國的潛在威脅，以保護美國供應鏈的安全。雖然有科技企業、通訊業、金融業和其他產業人士，相繼批評有關規則，阻礙創新及競爭，但報道指政府官員擔心，一旦降低規則的力度，會令外界誤解，認為拜登新政府對華政策軟弱。

2021-02-27 10:50:00

拜登

侵侵留落嘅政治遺產

條件係用小朋友交換？

冇侵侵同龐貝奧挾撚住敗登 佢肯撚定唔做